---
title: 智人进化录——Day63
date: 2020-05-17 09:02:13
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. 英语
    1. 下午的两节英语课程
    down
2. 培训准备
    1. FackNet（这块儿感觉可以拿来搞src挖掘）
    doing
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
3. java审计
    1. 写论文
    2. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    3. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  

### 紧急不重要
1. 实习相关
down，接收函还需要周一催一下，但基本没啥问题了
2. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
3. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上7点，中午28+60，晚上11.50, 作息状况还是不好
4. 12分钟腿部+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩6次惩罚（x10波比）
脸颈背已完成，今天没去跑步，休息一天（很期待杭州可以按天跑的日子），明天10公里训练，所以今天作息一定要调整好。
只有练声和腿部没有完成
5. 记账（每天半小时）
感觉这种行为，会让我变得更现实和节俭，或者说吝啬吧……先试一段时间？
没有开始试，最近时间很紧，先不试了。

### 重要不紧急：
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 刷完《数据安全》这本书，内化知识点
继续看了一部分，感觉至少这周可以完成吧。深入技术细节之后，相信收获会很大。
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题

### 不紧急不重要
1. 奖状整理

## 反省
1. 感觉还是没有意识到完成任务的重要性，做了过多的准备工作。
2. 心理作用是很强大的，相信一切问题都可以解决。


## 总结
现在是Day65，没有及时记录周报……积分清零！然后加20个波比惩罚，这周内完成

新增待办：
陈平的跨学科思维课
观视频中美元霸权等

